史上最難鋼琴作品究竟係邊首

如果唔計piano concerto嘅純鍵盤獨奏作品入面，究竟邊首係史上最難鋼琴作品？

鐘?

咪on9啦

肯定唔係鐘
liszt 嘅其他paganini,例如no. 6都難過鐘

鐘LTCL LEVEL ONLY,
Ravel: Gaspard de la nuit 呢d就可以話好撚難。

alkan(好似係咁寫）既幾十分鐘全程快速既etude

幾十分鐘?
咁有無人真係彈到?

查左一查 仲有 symphony for solo piano 同concerto for solo piano
etude我就唔知係邊首 總之呢條友我都係道聽途說番黎

屌 獨奏 收番

rach 3

hamelin

都話唔計piano concerto
(其實我估到你地咁答先講明唔計）

除左堆鳩作亂黎既, Gaspard de la nuit一定算最難之一。

4‘33

唐璜的回憶

算唔算難

比你講左先

大黃蜂呢

Gaspard de la nuit third movement?

4'33

agger

Chopin ballade No.1
一定唔係最難，但好正

好撚好聽

Scherzo no.2

hungarian rhapsody no. 2

Scarbo from Gaspard de la nuit

至少4都難過佢，Chopin是但一首sonata都係難

Btw，Beethoven 106 由頭難到尾
1st movement爆炸性強，本身要彈得華麗、chord等等要清晰已經唔容易，中段仲有一連串counterpoint
2nd movement相對地易，但都甚難，係structure算厚嘅scherzo，recapitulation前嘅一串F major scale亦好難彈好
3rd movement非常厚(容許我講句Brahms真係有佢影子)，全首長而深沉，彈好每一個chord而不失連貫性已經好考功夫，仲未計情感上嘅演繹
4th movement，不解釋，睇得明份譜當你贏

唔講咁多，去音樂

Schumann 首 toccata in C 點睇

嚴格嚟講4'33"冇指明係鋼琴作品

技巧上算難，層次上唔算

咁點為之層次上難

一般
有彈過

不過跟唔上佢個速度

識野喎

係咪咩都唔做果首
之後最尾是旦一個音

一定係鐘
依家聽到既版本已經係極簡化版
李斯特條痴線佬為左要型寫第一個version難到得佢自己先彈到

無人講 Hammerklavier

唔係一個音都冇彈咩

Ondine好難

Concerto嘅話我覺得prokofiev3難啲
佢個3rd mvmt後段好難控制